var magistralCh3 = [
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'un algorithme",
    "justification":"",
    "solution": "ch3/solution_00"
  },
  {
    "question": "Qu'est-ce qu'une fonction calculable",
    "justification":"",
    "solution": "ch3/solution_01"
  },
  {
    "question": "Définis la fonction caractéristique de A",
    "justification":"",
    "solution": "ch3/solution_02"
  },
  {
    "question": "La fonction f(x) qui renvoie 1 s’il existe au moins x occurrences successives de 5 dans π est-elle calculable ?",
    "justification":"",
    "solution": "ch3/solution_03"
  },
  {
    "question":"Enonce les thèses de Church-Turing",
    "justification":"",
    "solution":"ch3/solution_04"
  },
  {
    "question":"Définis la fonction halt",
    "justification":"",
    "solution":"ch3/solution_05"
  },
  {
    "question":"Définis l'ensemble HALT",
    "justification":"",
    "solution":"ch3/solution_06"
  },
  {
    "question":"Définis l'ensemble K",
    "justification":"",
    "solution":"ch3/solution_07"
  },
  {
    "question":"Définis la fonction universelle",
    "justification":"",
    "solution":"ch3/solution_08"
  },
  {
    "question":"En quoi le théorème de Rice est-il une bonne nouvelle pour l'informaticien",
    "justification":"Car ce théorème nous apprend que le métier d'informaticien ne pourra jamais être automatisé, qu'il n'existe pas d'algorithme pour juger(s'il est bon ou mauvais) un programme. Le théorème nous dit également qu'il n'existe pas de programme pour déterminer si un programme à une propriété ou pas sauf si celle-ci est commune à toutes les fonctions calculables ou si aucune fonction calculable ne l'a.",
    "solution":"solution_"
  },
  {
    "question":"Définis un nombre réel",
    "justification":"",
    "solution":"ch3/solution_09"
  },
  {
    "question":"Définis un nombre réel calculable",
    "justification":"",
    "solution":"ch3/solution_10"
  },
  {
    "question":"Définis un ensemble récursif",
    "justification":"",
    "solution":"ch3/solution_11"
  },
  {
    "question":"Définis l'ensemble récursivement énumérable",
    "justification":"",
    "solution":"ch3/solution_12"
  },
  {
    "question":"Définis l'ensemble co-récursivement énumérable",
    "justification":"Un ensemble A est co-récursivement énumérable si son complément Ā = N \ A est récursivement énumérable.",
    "solution":""
  },
  {
    "question":"Qu'est-ce que P_k",
    "justification":"P_k est le programme numéro k dans P. P est l'ensemble des programmes Java qui reçoivent un ou plusieurs entiers comme donnée(s) et qui retournent un résultat.",
    "solution":"solution_"
  },
  {//verification requise
    "question":"Qu'est-ce qu'un langage non-trivial",
    "justification":"C'est un langage où les opérations de base tel que l'addition peuvent être effectuées.",
    "solution":"solution_"
  },
  {//verification
    "question":"Quand qualifie-t-on un langage de restrictif",
    "justification":"Lorsque le langage est non trivial que son interpreteur n'est pas calculable par ce dernier et qu'il existe des fonctions totales calculables non programmables dans ce langage.",
    "solution":"solution_"
  }


]
